綠表中左居屋，但月頭收到信因為其他事要收反公屋

事情係咁，我阿婆上年就整親隻腳，由原本公屋住搬咗去屋企既私樓住。咁就上年年中決定用綠表抽居屋。上2個月就房署發現左，月頭出左信月尾要交反公屋出黎，但上星期就收到信6月11號居屋可以撰樓。宜家啱啱問左房署就好似話唔比撰。
想問下巴絲有無咁既經驗或點解決。

房署點發現

搵議員

房署應該唔會一次就出信
起碼都會約下家訪 打俾樓主個呀婆嫁

比返間公屋人啦

好撚自私

有做過，最後都係要收反

你仲講出黎 真傻定扮慒？

屌你就係你呢d社會垃圾
死擺爛擺擺撚住哂d公屋
你仲要網上公開講
我祝樓主你死全家

唔明 綠表唔係公換居咩
唔撚收你公點撚換

佢收係因為樓主暪住

咁撚痴線仲要自爆出黎

呃公屋仲要申請綠表
樓主你幾時死

估計樓主係用呀婆名申請公屋 一心等時機入綠表抽居屋 識玩

有私樓仲霸公屋

有咩點，告鳩政府囉笨

想你睇反清楚，原本係我阿婆一直住緊用緊，係上年整親先過嚟屋企住。好心有反d口德

屌你老母樓主就係你依d人 搞撚到班真係要住既住唔撚到

又想要居又要公 自己又有私

帶住個廢老上車係最快

躝啦垃圾

家有一老如有一寶（排公屋黎講）

正路若果因為整親隻腳而暫時住唔用，房署應該唔會收樓。而房署收樓前都會約你，比你講清楚成件事，亦有得比你上訴。

樓主係咪有細節無講清楚

心水清我都覺得樓主有刻意隱瞞左啲事情

Nice

原來有咁多人咁為新移民著想

認真答你

房署有約，做左家訪，都同佢地講過情況。最後月頭出信都係話要收樓

係咪冇用過水電

抵啦抵啦

明顯啦 你唔係真係信佢呀婆因腳痛而唔住係間屋到？ 屋署要去到收樓 一定查左好多次同觀察左一段時間 查埋水錶電錶先會去到收老人樓

抵死，霸住d資源

可以有咩暪，係因為阿婆整親要人照顧一段時間無返間公屋

一段時間即係幾耐

抵撚死😂😂😂
告埋上法庭啦房署,咪撚慳呢d 錢

正想講
學晒啲語言藝術

上年邊月整親，幾時好番?好番之後有無返去住?

幾個月點會搞你呀

睇死你拎廢老個名連埋自己同伴侶一齊抽
結果發現你地根本唔係同住

房署環去到收樓 一定查咗好耐
房署啲人根本唔想收 收一間做勁多野

實際時間唔太記得，大概年頭，所以都有一年無去住，只係好間唔中去下，開下信箱。重未完全好反，無自理能力，90幾歲，行路要用扶手架，出街要坐輪椅咁

巴打 搭單問 家訪通常幾點-幾點？
我有一次朝早有人禁鐘 話家訪
我話趕住返工 1分鐘唔洗就訪完
但係而家轉左新工 早出晚歸
再下次家訪 唔見人會點？

佢係打電話約既

不過講真 屋署交數一定揾樓主呢d惡唔起
新移民大把濫用公屋 不過夠惡無野輸 收佢樓同你扮自殺扮跳樓上到埋新聞 咪比次機會囉

得罪隔離左右

呢個真 我都覺

係單人綠表，只係用我阿婆個名

呢個真 攪住呀婆叫自殺 冇人搞到你

個Post已經出現咗係HO group

樓主自求多福

其實我都想問好耐
樓主話阿婆整親咁有冇醫生證明
覆診證明個D

反你老母

抵撚死

好多錯字

其實從你呀婆角度出發，佢係唔適合自己住喺公屋，同親人住喺私樓，有人照顧仲好。而佢亦無住公屋需要。

所以房署先收樓

有，個家訪上到去見到阿婆都係無自理能力

咁你呀婆依家係你屋企住 點解仲要用個綠表黎抽？ 邊個住？ 無人住架啦喎

有無醫學證明

新移民發窮惡扮下跳樓上個報 房署都係打份工

一早講左撚左 香港房屋政策垃撚圾架啦

有公屋 又有私樓
仲可以用綠表換居屋

屌你老母啦
個社會就淨返一班 無公屋買唔起私樓又抽唔到居屋既人 日日 suffer 緊

反反反反你老母咩傻仔

即係你又有私樓又有公屋？
仲想拎間公屋買多層居屋？
一睇就知間居屋唔係你呀婆要住啦
係樓豬自己想要多層物業
留返d公屋居屋俾有需要住既人啦屌你
你都買得起住緊私樓啦
幾多人住緊劏房訓緊街

無自理能力一係去老人院一係同屋企人住
咁交返間公屋出黎好合理啊

唔係見就得呀
你搵個醫生證明佢無自理能力先啦
同埋你抽居屋
唔係要證明你同阿婆同住咩
搬屋企既私樓住係咪指其實你一路都係住自己屋企根本住同阿婆住

岩啊
大家都心水清
90幾歲人
有幾大機會恢復到自理能力

5P仔
上成年都唔識打字

同條囡5知食咩好，廢事比佢話，收集下大家意見

不過又咁話 公屋邊到香港土生土長既人 再起行多都係新移民住

偏偏果一班先係最努力做嘢
最貢獻到社會嘅人
證明俾你睇努力係香港有無鳩屎用

點會因為短暫住就要收樓呀？

突擊檢查係唔會約，禁下你鐘仔就走，睇下你有無人係度

得罪左右隔離就無得好講，房署係好鼓勵人舉報濫用公屋，就算職員唔想理，有人投訴都要比個交代人地

呢啲人判坐監先啱，收樓就梗啦！

你空置左間公屋成年都仲可以大條道理
講到天經地義咁

可能樓豬曬命
話算全民舉報藍屍都好喎

咪就係見到無自理能力先收返 你婆婆可以成年咁耐都有屋企人照顧 咁房署梗係收返層樓俾下個啦

排公屋撚屌公屋撚

你諗住用綠表抽中居屋間公屋唔洗還
關阿婆隻腳咩事

根本
以後就應該 居屋淨返白表
公屋就 用綠置居

居屋一直要分 quota 畀公屋撚 , 根本唔撚柒公平

呢啲真係冇得怨，謀你阿婆間屋入綠表自己攞嚟衰
擺明樓主識遊戲規矩唔用自己名買
講到個老人家乜嘢受傷冇自理能力又點
你有睇住佢就唔會咁

多人排 可能收緊左

原理上都有辦公時間嘅你覺得公務員鐘意收幾點？

好明顯家訪嘅時候唔小心講錯嘢

或者畀佢哋見到你好肯照顧佢

稅就由畢業嗰年 開始交
交撚左 十幾年 , 居屋都無間分配到
屌佢老母臭閪 仲上嚟問 畀人收樓點撚樣算

十鳩幾年無樓住 , 又點撚樣算呀 ?

房署應該見到阿婆有屋企人照顧
加上都成90歲 抽單人綠表
即係無必要拎居屋啦
ANYWAY 樓主個POST上左HO谷應該都玩撚完架啦

雖然我都想屌鳩OP霸屋

但遠遠無賴/賤過樓主既大有人在

而且收番公屋都係派比新移民

都係慳番兩啖口水算。

樓主臨門一腳撻q 公屋居屋都無晒

笑左 暫住仲要只係半年點會即收樓 應該出WARNING多。
一係樓主仲有隱瞞，一係樓主樣衰

好撚柒

收得好 既然你可以比你阿婆同你一齊住 梗係要收番間公屋

唔洗還公屋咁不停抽咪十年有十間居屋

好過畀新移民啦

我又想問
一個90幾歲老人家點抽居屋？
定加埋你個名一齊抽？

叫醫生寫信排OAH 仲好啦

樓主點會以為綠表抽居屋唔洗還公屋，
依家係佢阿婆違反左公屋租約俾房署收返公屋，無得攞間公屋去抽居屋。

重可以點 想坐監咩 還樓啦

樓主好撚自私

退番間公屋出黎啦

你都識講你阿婆仲未好番啦，啫係要繼續住私樓，要人照顧啦，而間公屋你地根本無需要用，可以成年唔係到住，丟空間屋，根本係濫用

咁你阿婆冇再住間公屋
仲死霸黎做咩?
你阿婆都就死啦

想趁阿婆在生奶埋果少少

無自理能力仲點一個人住居屋，收返都好合理喎
你一係咪接佢黎你間私樓住，一係咪送佢入老人院

其實真係唔明 樓主阿婆犯咩規可以收樓？

捉樓豬上大陸坐監就岩喇

呢個應該係事實

老實講我覺得樓主肯定有野暪
90歲先黎抽單人居屋

單人阿婆會批居屋???

真

濫用公屋囉

屌你老母 住私樓同人爭 走法律罅 正仆街 快啲落地獄啦你

問題係如果早出晚歸呢？

賤過狗 有地方住又霸公屋

老野去排公屋跟住幫子孫買居屋真係好多廢老做緊
我對面個啊伯都係咁做買咗.

識好撚多呢啲仆街 揸住個自住物業都可以拎綜緩etc 點解可以咁撚唔知醜 想窮人嘅資源都拎埋 要佢地訓街食屎先安落？屌你老母 祝你生仔冇屎窟

分分鍾就係樓主懶醒去抽，房署一望唔對路，比人踢爆濫用，搞到無得買居屋仲累到阿婆公屋無埋，樓主我真係恭喜你

斷正就算鳩數啦
一係叫你呀婆自己做mortgage借錢買樓囉

屌成件事就唔撚MAKE SENSE
大年齡加無自理能力仲抽單人居屋係咩玩法
唔好以為我唔知帶住個廢老就極速上到車先得架
退一萬步假設真係抽單人居屋
但係你有屋企人睇住 仲要成半年
咁收返間公屋都好正常啦吓嘩

呢個真

電錶水錶

仲講出黎
先唔講係你柒
呢到係兒登 有幾多人真係識答你

有公屋戶籍就可以抽。樓主唔喺戶籍入面，無得1齊抽

屌呢啲仆街 仲理直氣壯 痴撚線 點解唔去拎綜緩？去返啲即pay工咪得囉 賴掂佢都咁撚唔知醜

真，想俾錢買樓既機會都冇
唔係父幹買得起私樓又有幾多個

長期無喺公屋住係可以收樓

抽居屋無年齡限制架

傻既都識答啦
呢個case根本冇得嘈

點借錢？fullpay?

咁中左唔係要強制做按歇? 比老人家抽中係咩玩法

無原則可言，真係會八九點先禁你鐘仔

樓主似收埋啲野無講
出得信收你單位係最後一步
一係戶主離世或長期離港
一係查到你虛報資料而且好嚴重

唔好鬧手足啦，上得連登大家都係黃，對準政權啦

況且我覺得樓主本地人keep 到公屋好過俾左新移民，南亞難民啦

好撚閪 有錢佬拎哂所有優勢 制定從來都唔會幫窮人 而家縱到幫有錢撚出黎叫春 叫你老母個臭閪咩

有咩好屌佢讓左公屋出黎都係比新移民輪唔到你

居屋無壓測，政府擔保，點樣都借到

當樓主阿婆冇係公屋住一年都冇理由咁快查到呀？

以政府嘅效率加埋肺炎WFH停工，要搞到收樓起碼都一年樓豬講野不盡不實

居屋按揭政府本身會擔保，總之你交到首期，之後供唔供到就銀行同業主嘅事

水電有用 係驚家訪冇人

樓主條冚家剷潛左水
肯定隱瞞好多人無講

姐係咁 你唔係身有屎驚閪人趕你走咩

你真係係到住而又比人趕 我諗你應該會係第一時間嬲到拎菜刀落去屌而唔係好似樓豬咁開post
所以唔洗驚

冇自理能力 仲一個抽居屋做乜

// 翻查現行政策，原來長者入住安老院3個月以上會被删除公屋戶籍。對於不同意的長者，房署未明確回應會否酌情處理，只表示房委會可發出保證書，長者出院後可重新獲得公屋安置。
...
有前線社工指，長者因入住安老院舍而被收回公屋單位的個案普遍。//

希望樓主全家中肺炎死

呀婆抽到九十幾歲先抽到

夾心階層永遠最慘，我諗絕大部份人都認同

但同時我真係建議大家要搶返啲社會資源，新公屋大陸人太多，你唔同佢爭就乜都無

你可以話佢用不正常手段拎屋，但你有無諗過點解佢可以拎到而你拎唔到
唔否認有部份人搵議員/搵老人家排可以超快拎到屋，但議員唔會幫得太多個特快上樓絕大部份人都係跟規矩排，都係要等

咁點解你唔同佢搶資源？就算唔搶都好應該理解下遊戲規則，睇下佢地係排公屋

一日->一人

搬左去屋企既私樓住
屌你老母咩

公屋唔係俾你賺錢

綠表係5%首期+唔洗壓測

樓豬唔敢覆

我叫樓主死全家
佢仲大大聲叫我要有口德
呃公屋呃到幾撚惡

仲要用阿婆名買居屋
樓主你咁不孝
一定比天收

雖則居屋有房署擔保正常mortgage 實批
但九十幾歲銀行真係會咁on9， 唔理減年紀條rule，照批幾十年mortgage ？！

叫仆街樓主去搵工聯會啦

其實有咩用 如果抽到 唔介意老人家去埋新樓一齊住？

呀婆自理能力都冇，都唔知係咪比人捉住隻手簽名

成年冇用過水電媒？

死全家喇屌你

祝樓主早日比天收

係咪有人舉報呀?

點解你呀婆要抽居屋？ 90歲冇自理能力
諗住換樓？

仲想呃屋住？

好多時都掟老人家去安老院，或者同老豆老母住，自己就食左間新屋

其實睇都睇到
90歲點供
就算層樓只係100萬
銀行都唔會借啦
咁即係邊個供，咪仔女供但間公屋仔女都無份

上得連登都係黃笑死

有比錢有得住 我覺得合理
但掟入安老院好衰 (一係等到佢80幾歲無自理能力唔入安老院唔得，但到時你幾歲？)

正常好難發現到
通常有人報串，然後房署上門無人應門先知

照批

搵議員有9用

咁你覺得有咩問題？ 事實上跟規矩係要還公屋

你唔識就唔好老點 檢查隊係冇regular office hour

有人舉報
仲要連續上門拍門好多次再查水電就肯定冇人住再出信

人地打份牛工 都唔撚想搞灰你 係你自己中個頭埋去

抵撚死。
而家樓豬咪好囉, 盡享天倫之樂。老人家住私樓有屋企人照顧。

綠表唔係要收返間屋既咩

個post開左兩個鐘，回應左究竟「一段時間」係幾耐未？

叫你阿婆轉名間私樓比你囉

你追post就有
舊年年頭, 所以大約一年

其實應該係樓主買左私樓又冇係公屋除名
抽居屋就阿婆連自己名隊上去抽
點知比房署知道左
所以資產已過就要交番公屋出黎

另一原因亦可能係阿婆都冇自理能力, 樓主又有私樓住, 基於人道理由應該要有人照顧阿婆(唔知係唔係獨居啦)
所以留間公屋/比居屋阿婆一個人都係唔合理

恭喜晒

斬佢老母臭西 連登仔好多人吹奏房署主任

房處不嬲唔做野
一做野應該唔會死錯人

樓主快啲死

你自己都識講空置左成年

收番你有咩問題？佢都九十幾歲唔岩自己一齊住又有地方收留佢要收番好合理

可以盡下做孫既責任啦 你就好啦

此post完 屌你老母

佢信都出埋, 仲未收你已經俾足面你啦
冇得救嫁啦

一係告政府囉
不過你9成輸緊!

唔係吹奏囉屌
房署咁閪懶都搞到收樓就知樓主肯撚定瞞左好多野

佢而家好似係屋企有私樓加公屋仲想買居屋
賤撚到癲

得罪左右隔離，又或者你向朋友炫耀人地唔抵得舉報，抵L死

公屋就晨早知俾支那人住架啦
但居屋真係俾心機做野既香港人置業希望
樓豬都有私樓 仲同人爭居屋做乜9

似係第一個情況，見過係屋企人係香港有物業，俾人舉報完一個月比人趕走左。
你話因長者長期無人住俾人收就真係少，好多一人單位既長者大6都有樓，香港間公屋係用嚟擺。一年返嚟一兩次，長期搵唔到人既咪仲係住緊公屋。

淨係收樓算係咁
香港地搞呢啲真係會俾人咒死全家

南亞手足又變難民？
反而唔知黃藍既樓豬一定係黃？

第一私樓係我阿爸唔係我，第二公屋一直係得我阿婆既名，而綠表抽都係單人

其實樓要個居屋係想我出黎做野自己有個地方住唔洗同父母住

由頭到尾根本唔關佢呀婆整唔整親隻腳事
條仆街只係驚佢冇得買居屋喳嘛
係度攞佢呀婆過橋 唔撚知醜
依家房署要收番係完全合理
呢啲仆街阻撚住啲真正有需要嘅人

你律師點講?

其實只要樓主唔講抽居屋唔講住私樓
成件事就會變返悲天憫人

好多老人家跌一跌要成年先好得返
於是去療養院或者仔女到暫住多個照應
出返嚟就無咗間屋

會。

90歲供到120歲？

你啊婆冇自理能力，係要還樓；咁你又點解會有綠表呢？

政府做擔保人；斷供政府原價收返再賣。

咁銀行無得輸
你第日死都借比你啦

供樓唔一定要30年既；可以10年期，可以提早贖樓；或者未供哂，而業主過身，就係繼承遺產者續樓；再唔係政府收返。

所以銀行唔使你做入息證明，去填張form攪掂；因為政府係擔保人，仲可以借95%。

唉 未抽到 抽到真係同中六合彩一樣

會有繼承 實大把老野幫孫拎多層

好奇房屋署點樣發現？

抵撚死架喎

樓主真係好仆街

算啦，你6月11日先揀，有咩得淨吖...
交番公屋出黎算啦

仲有想話俾大家知
單人綠表都可以買居屋大單位架
居屋無限你買幾多呎 抽到就得
所以話樓主都係想借呀婆過橋自己買間居屋
唔係唔得 但你要真係好好孝順返佢囉

樓主你最錯係有私樓

同成班連登公屋撚講，引到人哋 ph < 1

出埋信有得唔交咩

而家咁樣可能6月11都有啲好嘢剩

親戚舉報

成年冇住

唔搞你都唔得啦

其實係樓主唔識玩唧，9x歲老人家，大把嘢講到...係傻豬豬自爆左比房署知

有私樓仲要買居屋
政府應該要告樓主先啱

擺明就係諗住用阿婆個名換居屋，第時阿婆歸左西，咪可以吞左間居屋囉

咁房署唔會睇連登掛
但明顯佢唔撚想同阿婆住啦，如果唔係屋企有私樓仲諗住買居屋一定安置到佢阿婆㗎

可能阿婆有幾個仔女
可能某位想用阿婆個名抽居屋 另一個唔抵得

成年唔住係公屋都得，即係間公屋唔係咁需要啦
而家重想換居屋，好難唔懷疑你既

正解，不嬲老人樓好少會收
預你過多幾年收皮，唔會搞咁多野

其實講真，你要投資嘅話居屋真係冇咩肉食

一嚟要補地價先賣到俾其他

二嚟居屋完全冇槓桿能力

如果你要供嘅話買私樓算吧啦

屋企有私樓都咁貪想買居屋，自私精，層私樓都唔個賺左下一代幾多啦

可能佢啊婆腳痛咗幾年 一直住係間私樓呢

係肯定有啲野冇講
我隔離屋有兩個老人家 入曬老人院 幾個月冇人住都冇收

可能就係見90歲人重去抽居屋
都估到咩料啦
所以咪去查下

我覺得個問題究竟應該擺番喺究竟邊個報串呢

有無HO 手足
識人支那有樓 不過舉報佢都無撚用 做唔到野
如果佢賣左樓 ，拎返港紙返黎，聽講有幾球
爆資產夠唔夠收佢皮

90幾歲抽居屋都唔係問題
如果佢阿婆真係一直住緊間公屋
問題係佢阿婆「腳痛」又走去申請居屋

傻豬，如果比樓豬換到居屋，佢搬入去住，層私樓咪可以放租囉

我估房署冇咁得閒check la
似得罪多

我諗90幾歲抽中居屋+無人住先發現到
結論：樓主抵死，本身抽唔中都仲有間公屋

你明點解房署發現左la

咁點解唔買多層私樓，咁咪有兩層私樓可以放租囉

私樓係樓豬老豆
居屋係樓豬
阿婆？老人院見

肯定嗰陣買咗私樓周圍同隔籬鄰舍講，串柒柒咁樣

房署定期會檢查有無人
同埋水電都睇到la

有無咁多首期先，無嘅話仲唔狗衝居屋咩

阿婆，你簽名啦，簽完到時有新屋住架啦

90幾歲抽中居屋又真係幾撚好笑

何不食肉糜
你又係幾醒heeh

係樓主自己話同房署坦白左，唔關睇唔睇連登事啦...
佢明顯係想啊婆走前可以留啲嘢比個孫，因為公屋無繼承權，居屋有呢但可惜，偷雞唔到

簽唔到啊？ 幫你打手指摸

如果自住就 ok 嫁，唔係嘅話就笨柒

樓豬一定係想同阿婆一齊自住啦

又冇話咩留唔留比個孫嘅 講到尾佢都係要自己供嘅姐

講真你坦白左就預咗人趕你走啦
阿婆個仔有私樓 個孫仲準備車屋上車

不過佢隊咗阿婆個名上去 真係買咗車屋間公屋都收皮㗎啦

香港有個市場叫白居二，未補價個市場年年破頂，抽到一手點會無肉食

真係唔會諗下隊阿婆個名上去會有咩事發生嘅咩？點解咁戇鳩

你見佢後邊答人做咩唔買多層私樓
就知條友係弱智黎啦

依家咁嘅環境咁撚閪，要白居二個市場細咁多，真係唔好講笑啦

你真係唔好咁撚戇鳩 你依家借九成啦
你唔係借唔到啊

即係教練申請換人，但原本被換出嘅球員俾人紅牌趕出場

算數啦樓豬 今期居屋都係剩返200幾呎細單位
聽你咁講都係岩岩出黎做野
你結左婚自住就會覺得200幾呎細架啦
賣出去只可以原價 你都係唔會賺到
所以都係俾心機做野 儲首期買層私樓啦

空置左成年咁撚爽

啱呀，上面啲人講到居屋係寶咁

真係鳩鳩地

綠表居屋比5%首期 十幾兩個搞惦

儲多少少錢到時人工升咗借九成算吧啦

以我所知，無做野去申請，有試過case係唔批

又有班未買過樓既細佬9up

私樓借9成要壓測架 大佬呀 真係好難同你討論

收返都好似有綠表

唔好玩啦 你冇錢就俾心機做嘢份量夠做借九成算吧啦
你班友而家入市都鳩鳩地 手頭已經唔係闊㗎啦 仲學人踩鋼線好似有少少

所以咪叫你俾心機做嘢囉屌 而家咁樣仲入市都戇鳩鳩

岩囉 而家你可以照顧你阿婆啦
咁撚腳痛 仲抽居屋 做乜撚?你住定佢自己住呀? 咪撚吹水啦撚樣

有屋仲公屋 屌你

分分鐘樓下個保安都供得起居屋啦

9x歲仲隊佢出黎，都預左佢唔放得幾多年架啦

我唔知佢買幾多呎 佢又話要揀樓又剩 我估都唔係target二百幾尺嗰啲掛

9x歲 公屋又無得傳比樓主 只有拿拿聲買居屋 3年後賣又一筆

成年冇返公屋仲聲大夾惡 老實講叫你搬係道理 唔洗你搬係人情 仲有咩計可以搞？
同埋個個好似你咁走精面 拎呀婆間公屋抽居屋比自己住就得啦 洗咩買樓姐
就係你呢啲冚家剷同啲賤種蝗一樣 阻住啲有需要既人上公屋 食屎啦 幫到都唔撚會幫你

咁你住間公屋咪得？我估個阿婆早也不在公屋住。
用90幾歲人頭來入紙抽居屋本身真是反智。

今期得返200幾呎咋
大單位賣曬好耐

二百幾尺就算撚數啦 揸十幾年都唔升得去邊啦

他只是用阿婆的head count換居屋比自己自住。

90幾歲，仲有價值比人利用，其實算幾偉大

死全家啦屌你老母

吹？

老母住公屋，仔女住私樓又唔俾

我唔信老人家因傷一年半載去仔女到住就會俾人收屋

想像到連筆都渣唔穩 名都簽唔到要打手指模 其實樓主係咪口講腳痛住私樓 但實情係送左佢去無良老人院

咁又唔好屈樓豬
不過呀婆對佢咁好 樓豬要孝順返佢

拉

比新移民？

利申:我仲排緊

抵死

借就不嬲借到
但居屋唔洗比按保，年期又長，綠表仲有可能925

何不食肉糜呀嘛
明喎，你係弱智仔呀嘛，唔洗不斷強調既

你鍾意投資埋啲次級資產，升又唔升得幾多嘅，冇話唔得㗎

又做唔到槓桿，真係唔好諗住發達啦，淡淡定有錢剩都難啦

咁點解唔直接住間公屋？

如果係真，咁就抵死

阿婆兩腳一伸之後會俾人收返

我試過俾房署懷疑突擊上來做家訪
好似係晚上七八點，一個職員同個保安上來噤鐘
黎過一次見我一屋雜物就無再黎

只可以話樓主抵死

第一，阿婆身體有事 可以你地搵人同佢住照顧佢/請人返黎照顧佢
第二，間屋太細住唔到嘅 咪接阿婆去私樓住 你地成家搵一個人去公屋住lor

成年冇人住 一check電費水費就乜都穿啦
話你on怕你嬲
肯定仲收收埋埋好多野冇講啦

比返間公屋出黎啦

其實房署一見90幾歲會上居屋都唔對路
房署會check都好正常
大佬佢點供呀

一係你就應該早d加你名入公屋
咁用翻自己名去抽
而家太遲啦

咁既時勢仲抽樓？

既然你阿婆冇自居能力
要間公屋托柒?

擺明五毛開膠post上熱門

連登仔睇人仆街最開心
新移民？到時先好嬲好嬲

連登都幾撚多五毛
你真係少上

樓主呀婆比鄰居報串
一般黎講房處收到投訢，會call你呀婆，冇人聽再實地突擊，一日上去拍幾次門。

冇人應再check水電，冇人用/太低用量，就等3個月，3個月以上都係咁就證明係空置公屋會收返

樓主死蠢，唔識長開冷氣，水，人地有晒證據

結論，交返出黎算啦，冇得贏嫁啦今鋪

你又知樓豬唔係新移民

你唔識就唔好扮識啦

好似係外判黎？

細細個果時比人打緊無啦啦拍門家訪

柒頭收你層公屋就啱

你冇錢就儲啲錢先買樓啦屌

簡單咁估
樓豬同條女一早霸左間公屋住
呀婆就同屋企人住私樓
但呀婆年紀大, 遲早間公屋都要收返
綠表抽居屋係唯一方法
點知俾房署勾左出黎, 公屋要收返, 居屋都唔計數
樓豬依家同條女扑野要去時鐘

樓主正常操作啫
你地有呢個機會咪又係咁做！

搬去居屋 私樓放租 先係精明投資

咁又好小人犯左法，周圍上網問人點走佬嘅

樓主係衰左係空置間公屋一年

但好多人好似係葡萄佢有私樓咁

佢將呀婆間公屋轉居屋呢part冇問題咖

好多人唔抵得人地有私樓又多間居屋

點會check到一次無人就收樓
我嫲嫲獨居有聽力問題都試過miss咗房署檢查
後來同佢地嗰邊就無事啦
你婆婆係咪搬咗去你私樓到住好耐啊

收皮啦傻鳩
自己犯法呃公屋仲要講大話
口德？
我唔洗你死全家
我想你百病纏身闔家生梅毒呀社會垃圾

抵

有機會批就得啦

有新移民等住要你個單位

幫手send咗

老人一係帶老人院
一係瓜老襯
正常唔會搞尻你
除非帶好明顯證據
所以都係咪搞落去
到時賠了夫人又折兵
俾人告埋其他野就好笑
Eg虛假陳述之類

佢好撚意思講話咩間居屋係想佢出黎做野唔洗同父母住
間屋根本係用佢婆名 講撚到理直氣壯唔應該收佢樓咁
樓主都唔知在意間屋定在意呀婆

樓主你地一家係咁有良心同孝心的話
好好地照顧呀婆 就讓番間屋出黎咪死lur諗咁多啦

間居屋你點都無份架啦
睇你個款仲係學生
你早幾年出世出黎做嘢咪可以拎阿婆個名連埋自己一齊抽囉
相信你地見阿婆唔捱得幾耐先拿拿聲遞表 某程度上你地都係冚家剷黎架啦

係呀 你可以話係唔抵得 出面幾多家庭抽幾十次白表都未抽得中 做份牛工兩皮 又過左少少公屋入息 逼住租劏房仲要貴租

政府推出居屋呢個社會福利政策 係俾呢班完全無物業 買唔起樓既夾心階層住同置業 唔係俾你地班仆街拎黎炒同私樓放租 拎住私樓唔係問題 好叻仔添 但係 蠶食社會福利先係問題

香港房屋問題咁嚴重 單身白表永遠抽唔撚到 就係因為有你地呢班濫用資源既仆街 其實你地係同支那新移民搶公屋一撚樣 都係拎住錢同物業搶福利咁無恥

樓主正統社會敗類

根本樓主就唔識玩啦

識玩既就應該渣渣淋拎間公屋6表買2手居屋，仲去抽新居樓，真心on9，都90歲，隨時88ga ma老人家e d野講唔埋

屌你，你6表買2手唔洗補地價居屋已經慳返幾百萬，仲要咁貪去抽新居樓

至於按揭過到就仔女俾哂唔得既，好多人都係業主同供係唔同人ga la，應該問題不大，名寫呀婆，供就仔女

幾個月姐
你試下一年都冇人住再舉報睇下會點

月尾再睇下樓主呀婆搬走未

拿拿臨叫個老人家搬返去囉

房屋署首先會拍門做家訪
仲會打電話約幾次 仲會正式出埋信
基本上係會打電話約到搵到人先會再上樓check

如果你空左喺度 但你keep住有交租
就算佢搵唔到你 都唔夠膽收樓

樓主到底衰咩啊先會俾人收

個個都咁呃，不如反省下點解自己咁柒俾人發現

無人會咁豬兜話自己無做野掛

銀行唔check 入息證明，你up 個唔係太雜譜嘅收入都批硬

口德村

真係整親點會冇睇醫生 點會冇證明

所以好撚多公屋單位24小時長開燈

同意, 無理由咁會收樓, 一定有野未講

咁想留住間公屋，咪賣左層私樓將d錢捐晒畀612，然後成家住公屋囉

唔想同父母住咪買多層私樓囉

公屋原意係咩?

你阿婆可以走左一年住私樓
即係無公屋需要
係個意義上你根本無得好嘈
收返公屋好正常丫

再者有人話比我都會係咁
sorry, 我唔會
如果一日有人有咁既想法
光唔光復香港都無分別啦
唔係要拎光環先咁講，事實係要咁諗
唔好話自己唔要"著數"，其他人都會拎
正正因為咁，自己先要做好d
香港先會做變好 (或者第時新香港先會做得好)
不然，不如做返隻港豬過埋下半世算啦

同呀婆交換咪得囉

可以住成年即係冇需要間屋啦
你真係醒

交番間公屋, 放棄啦
無架啦

開左case
要上庭
有樓住可以解決住屋問題仲霸住間公屋
收硬你間公屋

佢開得case一定大把證據係手
查晒你水電錶起碼3個月以上
所以一定唔止你講既兩個月

收得皮
到時上到庭
你比左錢買居屋都要賠番出黎
你得個搞字
放棄啦

出post條友都幾7唔知醜。
人地擺明知佢想用間公屋呃綠居屋賺錢。
而加扮慘

比人篤爆晒 樓主無面潛晒水

房署收得你層樓
都幾肯定係衰到應一應先會收你
唔係唔會九十幾歲呀婆都收樓
一定係好肯定呀婆另有居所，無再係度住

你條仆街借個九十幾歲嘅呀婆過橋抽居屋
等佢兩腳一伸唔洗收返間屋之餘仲可以俾到間屋你住
試問一個九十幾歲嘅老人家仲點會想買樓？
你無能力令佢享福之餘仲要個老人家臨死都要關照你
淨係話你仆街都叫俾面你啦

全香港幾多萬人住緊劏房你知唔知？
你仲好意思上嚟問人嘅？

有私樓仲霸住間公屋

仲講出黎就抵撚死啦

90歲呀婆無自理能力，但抽單人居屋

因為自己貪心又蠢搞到阿婆臨老都無左間公屋.
分分鍾阿婆覺得自己幫唔到個孫仲會內疚，臨老唔安樂.

房署係會定期檢查
但每年先抽十幾戶，咁都中真係應該去買六合彩

明顯係有人報串啦
似係佢阿婆周圍同隔離左右講佢搬去同孫仔孫女住
住私樓，好靚架，好大架，仔女好孝順，可以享福

之後俾人報串

其實唔叫呃嘅
公屋佢係阿婆名下，綠表又係佢阿婆名下
只係佢接咗佢阿婆去私樓住，然後俾人報串哩吓on99啫

醒目仔來, 利用埋阿婆最後一點點價值.

其實呢種個案不時發生而且被質疑過好多次

樓主個阿婆搬咗去佢地間私樓所以件事好似好無稽
但實情房署係唔理你去咗邊

以往有個案係去咗療養院安老院暫住
情況都係因為傷患需要暫時照顧
有晒醫生紙係一樣會收樓
因為佢地只係跟足條例3個月唔見人就收

當然大家可以話佢有錢去住院舍就唔需要間公屋
但可能個老人家係逼不得已用啲棺材本入去住一排
未必負擔到住過世
但呢啲背景並非收樓必須考慮嘅準則
而酌情權幾時鬆幾時緊不得而知
只知上述個案不時發生

呢個情況官方嘅講法就係離開院舍之後可以再申請公屋
真係要瞓街可以安排中轉屋之類

＝＝＝＝＝＝＝
另外我亦唔太明
仔女有私樓可以畀父母暫住
父母就唔應該住公屋嘅概念

呢個概念下仔女買樓豈不一定要預埋父母同住？
咁同分支家庭希望有自己獨立居所嘅主流好似背道而馳
但又竟然咁多人和應
究竟係大家有兩把尺定有平行世界？

我自己觀察有兩種情況

一係有人報寸
唔知咩原因啦 總之得罪人
可能只係食咗佢鋪十番都得

二係以往抽檢紀錄良好
佢就會成日揀返嚟檢 因為少嘢跟進嘛
同啲auditor放飛機一樣道理

你咁推論隔籬鄰舍錯撚晒啦
首先應該懷疑自己親戚，因為樓主獨食阿婆張綠表仲要攞去買居屋
有啲親戚睇唔過眼直接打2712 2712
利申：睇過金田一

買2手居屋仲on9

連登仔仲成日吹奏公屋
老到冇「能力」住間公屋隨時比人收番

好老實講
呢啲case唔應該擺上網同人講⋯
一定係搵房署個邊 扮契弟認錯 同埋即刻搬番入去住
起碼要保住間公屋先
居屋個邊唔洗再諗

綠表二手居屋好似都要經房署拎證明

無自理能力住唔到公屋，抽到居屋之黎都唔會自理到喇，講到尾都係想霸哂兩間屋

居屋係你住定你阿婆住呀，屌你老母，諗都諗到咩事啦，正一狗閪黎

你咪spin走樓主嘅問題啦
你就真係有兩把尺喇

無人話自己住私樓，父母住公屋有問題喎
前提係父母真係正常居住
而家係講緊住緊私樓嘅人，怕自己老母死咗會無咗間屋
去借老人家個單位綠表買樓，到個老人家死咗就將層樓俾自己仔女喎

公屋係俾你地咁做架咩？
你白表抽得中人地咪葡萄你囉
但你名不正言不順咁呃間居屋
俾房署發現仲要呢樣果樣
好心咪咁肉酸

仲要佢有私樓, 白表資格都無.

佢話佢自己老豆老母有私樓
呀婆住公屋
可能樓主無樓有資格抽
呢d咪打靶仔囉
自己老豆老母有層樓
自己出嚟做幾年野再搵屋企人幫下手都買到樓啦
一係你單人白表俾你抽到咪無說話好講囉
成日覺得呀婆死咗要俾返房署好唔抵，諗埋d計去謀呀婆間屋
真係唔怪得排公屋條隊咁撚長

你阿婆冇自理能力咪跟你住 比返間屋房署囉
有咩問題

抵撚死唔駛可憐

其實直接D 用阿婆個綠表去買2手居屋都無咁麻煩.
係自己要貪到盡抽新居屋.
丟空間公屋太耐出事.

叫阿婆番去住

樓上係講緊

//你阿婆可以走左一年住私樓
即係無公屋需要
係個意義上你根本無得好嘈
收返公屋好正常丫//

同抽唔抽居屋根本無關
係大家見到佢抽居屋就將兩件事溝埋一齊

樓主快d死！ 呃公屋

我意思係佢知自己呀婆年紀咁大就一早買左先唔好等，你點知老人家幾時走，買左到時個呀婆未走咪俾佢住lor，住得幾多年呀，成90歲人，再唔係咪要間屋過陣咪踢佢入老人院lor

on9

90歲老人家一個人可以抽咩？
邊個做按揭比佢？

婆婆好慘
90幾歲人未傷之前就獨居公屋
仔女就住私樓
孫又猴住自己間養老公屋
到而家都仲要被屋企人借名抽居屋
唉⋯點解唔可以比婆婆靜靜地咁生活落去⋯

你哋咁樣做 真係過得到自己？

加擔或者加簽
或者full pay都得
簡單嚟講係咪業主同上會無乜關係啦

咁大家都要諗下公屋政策同政府對社會中嘅家庭單位嘅立場

社會中唔止有兩把尺，係好多把尺
政府都有好多把尺
如果要計，政府都未必完全跟足例去做
不過有d情況係咁岩查到斷正就無得傾照收樓

報稅都會寫與父母同住與否
即係話與父母同唔同住係政府角度嚟睇係處理福利制度既因素之一

你可以有私樓，你父母可以住公屋
但你背後個概念係咩？
同時，你私樓可以住埋父母，留空公屋
背後個概念又係咩？
一家人住公屋，其中一個成員買私樓所以要勾名，個概念係咩？
而點解查家宅要計總屋企人而唔係獨立一個一個人去計？

所以某程度上黎講，整個概念係：
你負責左你父母既起居飲食，所以個福利制度係整體計算，包括住屋、稅務。
當你不負責你父母既起居飲食，所以個福利制度係獨立計算，亦包括住屋、稅務，變相係你父母等於獨立個體，與子女無關，交由政府供養。
但是，同時你負責你父母既起居飲食，又想福利制度係獨立計算，咁就係概念上就有問題。
(當然整體稅務概念，或者整體福利制度都好複雜去計算)

你可以講暫住唔暫住呢樣野，真相係點個個case都唔同
但係概念上，我就理解到若果整體家庭狀況許可，應該係整個家庭生活
而唔係分支分支再分支
社會主流係一回事，但政府提供既階梯，我覺得唔係咁理解
所以如果一家人住公屋，到有d錢，應該係一家人將綠表買居屋
而唔係分拆家庭變獨立個體
好多人係咁做，唔等於岩
而剛好樓主個case就係表現到呢個制度漏洞及背後既概念，一斷正就會出現呢d情況。

總括黎講，
- "仔女買樓豈不一定要預埋父母同住？" 係。
- 如果唔係同父母住，就要係稅單到寫否，即係你既資產同收入就再與父母沒有"額外"關係。
- 如果同住，稅單到寫是，即係公屋與父母沒有關係。
- 若要分支，兩間私樓。或整家人綠表買居屋，而唔係買完私樓，過一排用綠表買居屋，次序錯左，概念都錯左，佔用公家資源。
- 好多人係咁做，唔等於岩。

樓主 深潛了

我唔認同用「啱唔啱」去形容分支家庭
香港人係有自己選擇同唔同父母子女一齊住

只係共居一定係比較善用社會資源
就算住戶本身嘅支出都會少咗

但群體生活唔係淨係講錢
你去啲結婚po訪問下婆媳糾紛之類就會明

而且我再重申現時制度個重點並唔在於公屋住戶係咪去咗親朋戚友度住
只要係連續3個月經常居住 即使佢係去咗老人院一樣會被收樓

總括黎講，
- "仔女買樓豈不一定要預埋父母同住？" 係。
<- 唔認同，亦唔現實，即是話年輕一代上車都要上兩房，三代同堂仲仆街
- 如果唔係同父母住，就要係稅單到寫否，即係你既資產同收入就再與父母沒有"額外"關係。
<- 同住寫否都可以有供養父母，你睇下張報稅表，同埋呢個離咗題
- 如果同住，稅單到寫是，即係公屋與父母沒有關係。
<- 呢個當然
- 若要分支，兩間私樓。或整家人綠表買居屋，而唔係買完私樓，過一排用綠表買居屋，次序錯左，概念都錯左，佔用公家資源。
<- 上面討論並無包括抽居屋，而係講緊分支家庭除名買私樓，剩低嘅成員繼續住公屋呢件事，呢個係你嘅論點
// 你阿婆可以走左一年住私樓
即係無公屋需要
係個意義上你根本無得好嘈
收返公屋好正常丫 //
- 好多人係咁做，唔等於岩。
<- 認同。但做嘅同時又批評就係精神分裂。

比你地玩爛左

諗起個成億身家想拎公屋

屎眼爛了

從社會/政府角度去睇
管理>個別事件
你有權選擇同唔同父母子女一齊住
同時，政府從管理既角度去令你點去選擇
即係同父母住，免稅額高d，個概念係咁
你有權選擇分開住，但唔好拎呢個福利，就係咁。
總唔能夠政府從福利制度上處理你個別既"婆媳糾紛"
唔合符"現實"
有問題，搵社工呢d其他政府提供的制度。

"連續3個月經常居住 即使佢係去咗老人院一樣會被收樓"
因為同樣視為重複福利
老人院都可以係政府資助，唔可以同"離開公屋三個月"相提並論
又或者你話自費老人院而"離開公屋三個月"
制度上概念我認為就係，閣下沒有住公屋福利的需要，所以收返
唔合理?
個別情況就由主任再去處理，呢到唔需要太多討論。

你可以覺得"三代同堂仲仆街"
但同時亦有好多唔仆街既例子
仆街既係人，唔係三代同堂，兩者唔可以並論
如果你同政府講三代同堂就會仆街，咁邊個叫你生？
你明知仆街都去做然後叫政府幫你執手尾？邊個仆街d?

"同住寫否都可以有供養父母，你睇下張報稅表，同埋呢個離咗題"
我係想表示，係政府角度睇福利制度係好多因素，係房屋你以為得公居屋睇，實情查家宅會睇埋你稅單，你住私樓，父母住公屋，稅單寫全年同住，睇下會點。

"上面討論並無包括抽居屋，而係講緊分支家庭除名買私樓，剩低嘅成員繼續住公屋呢件事，呢個係你嘅論點"
呢到係指出，你除名買私樓就等於同其他成員沒有居住，如果其他成員去你私樓住，咁個位成員係概念上又點會有住屋問題?
都係個句，個別事件就由主任決定，但一邊話阿婆有需要住公屋，一邊又唔係間公屋住，咁咩叫做有住屋需要?

其實我唔知我地係唔係討論緊同一樣野
我只係想指出，政府做管理，睇既角度唔同
概念唔同，就無得搞
你只能係佢既制度上走灰色
但唔可以挑戰佢既概念
要挑戰就係要靠議員去修例
講咩現實，講咩婆媳糾紛，政府鬼理你

玩法上冇問題嫁, 係道德問題
大把人咁玩, 人地玩衰左都唔會出聲, 但樓主蠢擺自己上枱

講得衰d, 同賭王中風比幾位呀太夾佢拍片分身家一樣之ma
只係而家錢唔係呀婆出, 係政府出(啫係你同我都有份)
大家都係stakeholders, 樓主又冇得怪人地篤灰同做葡萄撚食花生

依家捉攬用公屋捉得好嚴 唔好忙記房署查水標用水量 ㄧCheck就知 自己不要太天真。

擺明係無需要住公屋
收返係合理
而家係屌緊樓主根本唔係為呀婆著想
只係為間屋著想姐

成件事最慘係阿婆。應該乜都唔知但俾樓主過橋黎申居屋

其實我覺得父母住公屋 仔女住私樓無問題 仔女結左婚想要自己空間都合理 又會俾家用父母 唔係唔理佢地

問題在於 樓豬呀婆無自理能力 搬左去仔女私樓到住成年咁耐 唔通一年之後會無啦啦有返自理能力？ 仲有都90幾歲人啦 做仔女都唔好掉返老母返公屋獨居咁仆街啦 咁當你間公屋已經唔住 空置左咁耐 俾返出黎係好應該 呢個係社會福利 不過就算唔俾 都唔會好多人屌9你 但呢度咁多人屌 真係因為樓豬想借呀婆間空置公屋過橋 呃一層新居屋返黎 呢樣野同支那新移民深圳住獨立屋又係香港呃公屋攞黎擺係一樣

有不滿可以上訴，你仲有不足一星期時間

到時睇下上訴委員會班人信唔信你
不過收你一間房要做好多野，個主任應該唔係到最後一步都唔想收你房

我鄰居早幾年不時都有房署拍門搵佢唔知做咩
條友唔知係借左間屋比d支那親戚定點
成日有支那人出入
次次都唔應門持續左成年都有
都仲未肯郁佢

同房署投訴左？
支那人就自己申請啦屌 幾個月就上到樓啦

呢個真，除非個阿婆唔會同親戚來往，否則一定會比人知住邊，然後呢d 親戚又會同其他親戚朋友傾閒計，among 呢d 人， 總會有人報寸

抽到居屋就緊係阿婆搬去私樓
樓主搬去居屋啦

仆街仔

上次有個熱門post 話 有私樓 去搞公屋除名
咁我就話唔得 要交還公屋比有需要嘅人
叫樓主接老豆老母兄弟住
奇怪嘅係 正負評數同你相反

其實冇自理能力係應該申請老人院而唔係要個老人家申請綠表單人居屋
同埋你可以拎返過去兩三年水電記錄證明有人住緊黎上訴

其實係呢個社會，當有親人無自理能力應該點做？
阿婆就放佢去老人院
如果係老婆又會點呢？

即係呢個社會，有左居屋之後個阿婆就會好返哂仲可以參加奧運? 定係有左居屋之後居企人先可以照顧佢?

老婆健在，老公係老人院嘅case 都有唔少。其實老人院一個月都唔平架。

如果本身年紀大, 伴侶冇自理能力, 真係建議送去護老院, 有好多出事既case都係因為照顧者精神崩潰

咁應該接個老人家返自己屋企照顧

而家個case 係，開post 個條友淨係緊張點先可以避過房署收屋再拎間屋去換居屋

反你老母
訓街啦

講返個case
一家唔知一家事
我屋企就係咁, 阿麻同我老豆相處唔到
主動要求出去住公屋

相見好同住難係真既, 依家佢地雙方都開心

不過, 呢D CASE有幾多? 通常都係呃架啦

有錢就就交番出黎la
屌你老母

快撚啲冚家剷啦，仲喺度獻世。

濫用公屋

整親隻腳咁耐都唔好返？
如果傷殘、行動不便，房署點敢收佢樓呀，好明顯樓主阿婆一早好返晒，又唔返去住，先計佢濫用啦。
樓主仲話已經傾過，但都唔識叫返阿婆返去住住先，守下規

我係房署職員

無事
大把人返工返學撞唔到檢查

請處理樓主

應該係靠水電煤證明

留定名睇仆街
反你老母臭閪 抵撚死 社會賤種垃圾

佢唔間中返去開下水電係佢on9
聽過有人一個月返去一次狂開水電
又有人放雪櫃唔識燈
玩埋定時自動水龍頭

間公屋邊個名先
你呀婆名既話你有私樓唔關呀婆事喎

蕾斯。好臭
會員編號: #209558
註冊日期: 2018/9/13

已入 LIST，自己好好檢討下。

肯定無咁簡單 姐係私樓有你阿婆名啦?

啊婆濫用公屋
仲想用埋 quota 幫樓主買居屋

阿婆90幾住埋老人院就交番公屋出嚟啦，阿婆咩都唔識係啲後生貪心

佢都成人瑞你仲要佢自己住

不孝子仲有無更過份

成年唔係果到經常性住都仲咁大條道理
可以負擔到成年唔係果到住既
即係要間公屋黎都冇用啦
收返都好合理

九旬長者因病暫住護老院被指濫用公屋 房署收樓無視居家安老
撰文: 記者吳婉英 | 發佈日期: 08.11.17 | 最後更新: | 2017-11-09 10:22:36